【突發】居民成功爭取 吉野家落戶馬鞍山

社會新聞

撰文：呂諾君
2018-06-19 17:15
最後更新日期：2018-06-19 17:15
素有美食沙漠之稱的馬鞍山，常常被指食物選擇少，擁有一間吉野家，是不少馬鞍山居民的「夢想」。去年12月，當吉野家在facebook專頁出post，詢問網民「新店開喺邊」，過千名居民旋即作出「洗板式留言」，「聯署」希望吉野家分店會落戶該區。苦等多時，到了今天終於傳來喜訊：頌安商場將會有全馬鞍山首間吉野家開幕！

去年一眾居民曾發起「聯署」，希望吉野家落戶馬鞍山，現時可謂「修成正果」。(吉野家FB專頁截圖)
去年一眾居民曾發起「聯署」，希望吉野家落戶馬鞍山，現時可謂「修成正果」。(吉野家FB專頁截圖)

馬鞍山區議員葉榮向《香港01》記者表示，今天下午收到領展消息，確定會在今年暑假期間、於頌安商場內1樓開設吉野家分店，隨即在其專頁發佈消息。他表示，貼文上載不足半小時，已獲得很大迴響，「有啲人話要約埋晒一齊去朝聖，大家都好大反應！」未開店已先興奮，可以預計，屆時分店開幕將會出現人山人海的逼爆場面！

葉榮今天收到領展消息，確定吉野家分店會在今年暑假於頌安商場1樓開設！(葉榮FB圖片)
葉榮今天收到領展消息，確定吉野家分店會在今年暑假於頌安商場1樓開設！(葉榮FB圖片)

長居美食沙漠的居民獲得階段性勝利，確實可喜可賀。不過葉榮指出，隨着近年頌安商場愈來愈多食肆開張，環境衞生也有因此轉差，「開始出現鼠患，又有曱甴周圍走，都係令人擔心。」他認為除了監察食肆種類，也要多加注意環境衛生。

前世未食過牛肉丼呀？

幾年都唔去馬鞍山一次
係咪真係無嘢食

低賤到

下午茶廿二蚊野菜牛馬鞍山人的確未食過

當晚飯食

爭取港資日式快餐店，落戶馬鞍山

又係hk01

睇黎馬鞍山真係好慘
吉野家都咁興奮

吉野家啲飯係中國米唔係日本米

咁又點 難道比珍珠米你食 食得快餐店你估你仲食得出咩米

好心馬鞍山人就畀啲骨氣爭取獨立啦

美食 吉野家

吉野家愈做愈貴

係珍珠米,不過大陸產珍珠米

至愛吉野家

對一個沙漠黎講 有滴水就好好

咁陰公

食緊松屋睇到個Post

下午茶當午餐晚飯食

開完咪又排到仆街

成堆議員衝出黎領功。

又開MOS又吉野家
開埋南記就勁過中三T

吉野家好垃圾，有咩值得慶祝

落咩戶，
進駐

係

Gooooooooooooooooooal

金拱門、譚仔、茶記、連鎖式快餐、酒樓等都有
其他特式野真係諗唔到，好似真係冇
馬鞍山廣場同新港城都好似冇野食

次次都有傻鳩係人地講香港牛肉飯就衝出黎講松屋。
屌你係咪次次想食牛肉飯就飛去日本呀? 係去日本都係食 OMAKASE 食 TEPPANYAKI 食和牛啦，同人講自己去日本食平民快餐食到會有自豪感真係人唔笑狗都吠

以前不嬲咁寫

Free?

牛肉飯議員

條撚準備

終於開
吉野家個fb以前成日有人留言問幾開係馬鞍山開

頌安好遠

咁大個馬鞍山都無架

但都係好基本野
當將軍澳有 馬鞍山無又講唔通

頌安 原本都多野食
耀安利安好慘

東涌 機場個邊都未出聲

開間吉野家就咁開心 唔講我仲以為開松屋

Cant agree more

吉野家而家全線停賣蟹籽三文魚飯

認同呀屌 果時吉野家個post問想開邊區
差唔多清一色留言都係馬鞍山/東涌
馬鞍山咩情況我唔知啦
但東涌富東真係慘過食屎 一間茶記都無呀！！

非馬鞍山人都覺得感動
入過去幾次真係沙漠嚟

馬鞍山一間餐廳都無

食緊松屋呢啲屎都好意思影上黎同人講

深井連間金拱門都無 係咪算荒島

扑嘢家

垃圾地方

未去過富東
但openrice search過望咗兩眼
再search吓馬鞍山頌安對比吓
就知邊度慘過食屎

東涌啊

天水圍咪仲慘
雖然有唔少野食但南轅北轍，想食下大家樂 吉野家呢類垃圾都要搭個輕鐵，去到都半粒鐘無左，加多半粒鐘出到旺角

馬鞍山廣場七月中開Mosburger

留意下供應商送米入廚房，係用櫻城牌珍珠米架

乜撚嘢叫落户呀

呢樣真係屌港豬老母，因爲新鮮食材話明只准堂食，你老尾啲港豬強行問店員攞多個外賣兜自己將堂食變外賣，隔一排先食

真係好撚核突，一陣食到港豬肚痾又投訴

屌你東涌呢

唔明點解話馬鞍山係沙漠
馬鞍山根本已經好撚多野食
錦英除外

痴撚線

吉野家都頂你哋唔順

你講下有邊間好食

咁撚多商場茶樓餐廳 又有M記 其實點會係沙漠
等睇吉野家極速執笠

on9

新港城間泰巷正垃圾

馬鞍山唔係無野食

係間間都係屎
簡唔落手
商場入面間間都係大型連鎖
咩pizza hut 稻香酒樓 老麥 個啲

想搵間正常茶餐廳都無
有時夜晚收工 番到去十點幾
除左老麥 就得番7仔叮叮叮

我深信全港18區都無馬𩣑山咁嚴峻

馬鞍山D 茶記咁貴又難食

有時仲會加料送強

其實都唔係真係咁冇野食
韓日中泰越西茶記雞煲潮州粉麵大型小型都有
好食就未必樣樣都好食
但唔係真係講到咁冇得揀既
個gag講左幾年都開始爛啦

邊間好食阿
我坐的士出九龍食都平過好食過係馬鞍山
新港城間泰巷正垃圾

民建聯應該印緊banner

我未食過咁又
但平民茶記果d我覺得ok
一輝果d

之前咪講左黑龍江米

當年高登話一輝ok
叫餸食過2次
一次正常
第二同frd去
個次難食到
好似我俾伏佢地踏
真係搭的士去深水埗隨便食一間都無咁嬲

未入過東涌?

陰公到乞求扑野家

淨係街市都大撚把啦，個個街市都起碼兩三間茶記起跳，耀安依加夜晚都有得宵夜，另外耀安有間歐陸餐廳又係好食。恆安就唔係幾清楚，不過都起碼有間珍珍叫茶記同基本m記大家樂都有，上兩層都好似仲有多幾間餐廳。新港城茶記有新廣發定唔知新創發、魚米、潤禧、以前又有佳佳。福安樓下有間日本野，你中意既甜意都有啲小食。頌安又有泰國野。都未講甜品鋪隨手有一炸

食馬丼好過啦

唔係問你有d咩食喎，問你有邊間好食喎
大家樂M記都講得出

馬鞍山人真係無要求 我樓下有吉野家半年先食得一次

你知唔知沙漠點解

美食沙漠呀，唔係野食沙漠呀

次次係吉野家fb page見到d馬鞍山友
好似怨婦咁話佢地冇吉野家有咩優惠都冇用啦
真係笑左出聲

屌，唔撚怪得而家無得食，差唔多次次都去買呢個，原來係有班on9堂食變外賣，都講到明只限堂食d人都唔諗下背後個原因

美食沙漠之稱的馬鞍山，常常被指 食物選擇少

有個癲佬三日唔埋兩日就上吉野家個fb發癲

食物選擇少係講緊入得口個d呀
如果食慣老麥大家樂呢d咁低質既人當然唔會講得係沙漠啦

飲食沙漠🏜️

吉野家只係冇咁劣嘅劣食！
MOS 人真悲哀！

民建聯出招未?

馬鞍山有餐廳，但全部唔係連鎖就係屎，日撚日都排隊，我屌你老母爛臭閪！

一於襯日本地震，叫松屋過來香港開分店。

各大屋村商場都開返間。

香港變牛飯都市

商場街市未裝修前都好多野食
裝修完得返檔又貴又唔好食既小食店
其他都係粉麵飯

一早印定ｂａｎｎｅｒ宣傳成功爭取馬安山開吉野家。ｊｐｇ

我講咁多間你就淨係講m記大家樂
屋邨唔係食呢啲食乜柒呀，食龍肉好冇呀
係我太貼地定你太離地

咪玩啦一輝
上過新聞不了
三期地下個堆茶記又係唔撚掂

老麥大家樂係你講先架喎
不嬲無人話馬鞍山唔夠食肆，係你自己衝出黎數晒出黎都唔知你做乜

我講咁多間你就淨係講m記大家樂
美食沙漠之稱的馬鞍山，常常被指 食物選擇少

仲有，我講得出都係我可接受範圍，唔係是但執炸垃圾講

既然你要求咁低我無野好講 求撚其開幾間垃圾都咁容易滿足
你試下入去馬鞍山之友講個幾間好食，實比人追住黎屌

不如講下mos有咩小店好食

問佢都無用啦 要求咁低

黑龍江米

支持

馬鞍山人口443,150 東涌 人口78,000

新港城中心
唔計飲品店同麵包店 坐得人嘅「餐廳」 starbucks我都計埋
得24間

富東廣場
13間

全區最大商場都只不過係多你屋邨商場11間 但人口多你36萬人

用返屋邨商場嚟比較
頌安商場 6間
恆安商場 6間
利安商場 4間

餓狗搶屎

好痴線

星期六日連香港地呢D狗屎垃圾都要排長龍
真係寧願搭兩個站去石門食好過
可笑嘅係石門以前俾人笑連超級市場都無
屌你而家仲多嘢食過馬鞍山

爭取吉野家,其他野又唔見咁上心

垃圾港豬

你講到歐陸餐廳好食我就唔駛睇落去
間野係新開新屎坑三日香有人去食
仲租埋巴士站報紙檔
之後拍烏蠅
次次行過無人食
我食過一次就真係唔得
個德國豬手有陣怪味
但間野係openrice正評數一直係馬鞍山頭幾名
間野都無人食點解有正評阿?
好食就唔會執左成年啦

講起豬手恆安街巿有間幾好
屋企有買過幾好

佢個下午茶真係窮人恩物。有飯食

「前」頌安區議員葛博士爭取咗八年都爭取唔到
依家俾工黨葉榮兩年搞掂咗
佢好意思掛『成功爭取』？

我都係咁.....

再睇埋下面推介
真係笑死
你指頌安2樓間泰國野?
食過一次我覺好港式快餐
以前蘋果書店隔離間泰國野
叫過炒金邊粉幾好食
但間野無裝修都長期無人食
水準唔知有無退步

三期間西餐執左?
未食過好唔好食?

其實十八區全部廣場都差唔多全部係大型連鎖咁制

好掛住頌安街市門口個間台式食店 佢d野食真係好味 老闆又好人

個個商場連大家樂都難食過人

平民三寶 m記 卜野 譚仔

吉野家有乜咁好食

睇下幾時俾領展加租到執埋

重點係廿蚊一個飯而且質素ok
馬鞍山咁大都冇一間餐廳做到呢樣嘢

真係好撚慘
天水圍都有三間

馬鞍山又新港城又海栢又雅典居，咁叫屋邨

海栢新港城大把貴野啦
我冇講姐

如果真係指美食 咁開吉野家使唔使咁開心
咪又係大型連鎖 M記大家樂又要話劣 吉野家又有幾高質？

白痴仔仲係度兜
你比人擺左上馬鞍山谷插緊你啦

好似馬鐵通車貪新鮮搭過入去一次之後都未入過馬鞍山

起碼以後唔洗次次去第一城食吉野家邊爐

你住一個禮拜馬鞍山就知點解

吉野家都拍手

上面講咩一輝真係笑而不語。

貴野就好食?

有吉野家=有美食

我估你應該好耐冇入耀安，間歐陸執左好耐

除左真係有寫信去個個之外，其他人有咩資格掛

頌富，天瑞，仲有間係邊
呢兩間只係一條邨距離行兩步都到

夜少少基本上得新創發

天耀

終於有野食